讀咗好多年精算 + Chem 你問我答

如題喇
但係太學術未必答到

Push

有冇人問下嘢丫

做緊乜

仲讀緊 等揸兜

溫畫溫到好撚悶 有冇人想吹下水

書

major as minor chem?

1st major 精算
2nd major chem
FML

C5H2+胃酸會有咩化學反應？

double major定second degree

點解咁睇唔開要咁讀

會爆掛
利申：org chem 最廢

addition reaction ?

Double major 都唔知點解自己咁撚蠢 *facepalm*

double major 讀幾多年？有冇hon?

港大精算？
btw我對phy有興趣d

乜嘢係 C5H2

港大？

4 年半
追緊 first hon 希望成功

Exact7ly
但係都係揸兜

食左2,4-dinitrophenlyhydrazin會點？

淨係對 phy chem 有興趣
其他讀到成 pat 屎咁

港大精算唔夠搵食要讀埋chem?

會有少少刺激
可以 google 下 2,4-DNPH 嘅 msds

純興趣
原本淨係想 minor chem
但係越讀越有興趣
就 major 鳥

精算同stat同rm有乜分別

Ionic band
covalent band
metallic bond

按佢嘅強都排次序

我都覺得自己黐撚咗線
雖然都讀得幾開心嘅

知唔知E(X|Y)係咩意思？E係指expected value

Hku ac 宜家可以minor 其他野?

有無試過用精溝落其他野做實驗

諗住做咩工？精算師？保險？

點睇保險狗財務策劃師話自己識精算

精算係專業
佢真係讀尐有關人壽、保險、投資有關嘅嘢
讀完仲可以得到英國精算機構 IoA 認可
豁免考幾份卷
Stat 好 theoretical，好抽象，同保險投資可以話零關係
Rm 介乎兩者之間

一科都讀唔撚掂路過既我

Covalent > Ionic ≈ Metallic

Expectation of X given Y
條式係
E(X|Y) = int_{-\infty}^{\infty} x f(x|y) dx

No problem but 要 defer

冇

仲諗緊
鍾意教書

仆街喇佢地
又要威 又要戴頭盔

其實有個問題一直好想問
一個probability density function既y axis個數值有咩meaning?

唔係ionic大d咩？

冇意思
只有 area under the curve 先有意思

其實好難 compare
首先 ionic 係 ion & ion
Metallic 係 ion & electron
同埋 charge 都有影響

冇得比喎
有d covalent易break,e.g O2
有ionic都易break,e.gNH4Cl
有d metallic好勁，鐵定唔知銀係幾勁

In general 喇
Covalent 理論上最近
所以 strong 尐
其他就 no comment

會唔會話y axis個數值愈大就代表prob愈大？
同埋個數值洗唔洗大過1/細過1？

個數字冇range
但integrate左佢就overall要1,所以有乜9 normalization

巴打hku chem諗住讀咩 我都讀緊chem

你咁諗都岩
y-axis愈大,represent緊果刻果個event既prob幾大下

Prob = 0 架 for every specific value of x
如果 prob > 0 total prob = infty 架喇
y axis > 0

yes,我唔記得打係x+delta x哩個range,係哩個range個Prob係幾高下

讀咗幾年
都讀咗唔少 lu
1042 gen chem
2241 an chem i
2341 inorg chem i
2441 org chem i
2541 phy chem i
3241 an chem ii
3341 inorg chem ii
3541 phy chem ii
3542 phy chem iii
4142 grp sym
4341 advanced inorg chem

讀下讀下都讀咗唔少
都就嚟 grad 了

有冇邊個靚GRAGE
BTW我去SIT左gp sym,聽唔撚明

好難講
要睇自己專長係乜
就好似我咁
我最鍾意 phy chem 貪佢計數
咪好 grade 囉
Grp sym 我都係去 sit 咋，但係尐數都明嘅
利申：2541 3541 A+

張仕中教?
佢教得幾好
黎緊讀邊個chem

好鍾意 allan cheung
好有 heart
但係成日話退休又成日都唔退休
今個 sem 讀 3241 4341
Sit 4142

allan
你會唔會痴線到暑期apply lab intern

我會丫 我搵咗喇
嚟緊 summer 做 yang jun lab intern
Btw 巴打你今個 sem 讀咩丫

仲有冇人想吹下水丫

痴撚線 咁鍾意quantum，有冇錢收
organic chem ii 同埋intro material
你覺得wk chan,x li同xy li點

自己本行精算好多數
所以好鍾意讀數
咁啱 phy chem 又要用好多數
所以好鍾意
Wk 好悶
Li xiang 中規中矩喇
Xy li final 多伏
唔唔 就係咁

溫書溫到好撚悶 有冇人陪我傾下計

thx

有咩要溫？溫緊咩？

最憎phy chem 最憎計數
org chem

巴打 有冇禿頭？

呢個如果樓主唔識就真係唔知講咩好

ion融水，metal唔融喎巴打

溫緊 midterm 丫
Sem 頭不努力 sem 尾徒傷悲架
睇緊 an chem

計數好好玩架
Org chem 不了

冇
點解咁問？

只可以話係 in general
現實生活中係冇得直接比較
Btw 溶水所以？

攞左fsa未？

屌你轉名啦

仲讀緊書丫巴打
Asa 都冇拎到 仲講 gas

？？？？？

表示連 fm 都未考

Find the Prob Peter dies within 7 days after You and Mary ate an apple.

未 亦冇打算做
可能會跳船 唔做精算
所以試都冇考

Wt 7 u say?

有無打算用LaTeX寫Paper/FYP

想知而家有無人用

而家基本上所有文件都用 tex 打
Tex 真心好正

你係點樣學返嚟？
上網鳩睇hello world?

我想問adiabatic process點樣計dA dG?
dA = dU + d(TS)
= dU + TdS + SdT
岩岩交左果份assignment有條係咁成班收哂皮
出去問 lecturer話當 SdT = 0但無人明點解
明明都唔係constant T究竟點計

利申：比2541屌打緊

其實都係上網學
有咩唔識就 google
越學越鍾意咁囉

同埋可唔可以分吓你點讀書
我除左睇吓書都唔知點溫好
冇立體感果啲isomer 睇黎睇去都唔知係咪同一個黎

應該係 a yuen bb lah
有冇份問題睇下？
集思廣益

操 past paper
操 past paper
操 past paper
#因為很重要所以要講 3 次系列

2b 其實2c都係

但無solution 得個做字？

其實讀左好多年，係幾多年？

我以為上到去master，doctor，真心唔識

打算take其他capstone 未識過咁既人

精算 4 年
Chem 8 年

咁都計

利申讀咗廿幾年數學

年代久遠嘅嘢唔太記得添
dA = -SdT - pdV
唔係咩？

浮讀chem有冇出路

其實我嗰年係 jy tang 教
Thermodynamics 根本上大家食曬屎

我有

冇 好多人最後做文職

果條係咩fundamental equation
都一樣嘅 不過個問題都係一樣
你都唔會有initial entropy點計落去

求分享

請收看 余海峯 David . 物理喵 phycat

有名你叫曬銀時，巴打為興趣讀，好野
Btw 介紹你睇一本o Chem天書，organic chemistry by klevin , 當年好撚多野唔明，靠佢pass, 發誓有生之年要將佢介紹比讀chem既朋友

如果要由零開始呢

我識樓主

表示已經忘記鳥
dS = nRln(Vf/Vi)...?

我點畀你丫巴打

小弟最痛恨 org chem
但都多謝

不要爆 殊 🤐🤐

讀rms做唔做到精算師

呢個有d喎 條式入面果個係S唔係dS

你想呢？ tg ?

哈哈係喎
所有嘢還番曬畀 jy tang

完全冇問題
就算冇讀大學都 OK
好似會計師咁

冇喎 so9sad
Sup?

強

多謝
影下而家溫緊尐咩先

metal唔融 ? react埋喇喎

ion都唔一定溶喎
都話冇得直接比較

好想讀stat

只能夠有好 general 的比較
所以好多時候都係錯的

當你睇完自己咩 grade
你就會唔想讀 *facepalm*

凝住計得數多既人 都係無乜頭髮

有冇讀probability modelling

有冇pdf

想學

pdf notes

Assume we observe 10 light bulbs starting from time 4.
Then at time 9 only 3 light bulbs are still functioning.
If the lifetime of a light bulb follows Uniform(0, theta), what is the maximum likelihood estimator of theta?

好睇condition
如果只係加熱既話
Metallic同ionic可能比covalent更strong
係polar solvent入面ionic一定最弱 因為有solvation of ions
所以做呢d comparison 要先講明condition係咩

我都係讀左好多年CHEM

返工都要用. 可惜真係做野同讀書兩回事

識又識唔哂......

soa考成點

K巴想問chem

巴打
Double major chem
咁要唔要上Lab course?

有咩問題
Phy chem我真係答你唔到

巴打係咪hku?

唔識點做

佢係

YES
唔做lab會直接F左果科

樓主係咪yr4/5?

lm

uniform distribution

t = 4 --> 10 bulbs
t = 9 --> 3 bulbs

MLE of uniform distributiob = Max. order statistic = theta
= ( (9-4) / (10-3)) * 10
= 7.142857

a = min (x1, ... x10) = 0
b = theta = max (x1, ... x10) = 7.142857

?? 完全9up only

唔會囉好唔好
我尐頭髮仲係動 L 的

有丫 stat3903
Probability modelling 丫嘛
Markov chain 丫嘛
係咪問呢樣？

問功課？
嘩 MLE 真係生人勿近
嗰陣唔知讀咗尐咩

我讀咗咁耐都唔知讀咗尐咩...
課程好散 冇乜連貫性

就 grad 但係一份都未考

要
我地同普通 major chem 嘅同學仔一樣
都要做 capstone 要做 lab 架

Phy chem 只要係我仲記得嘅就答到

Org chem 唔識
利申：淨係讀咗 org chem i

係

Pish

竟然有人幫我推
好滾動

有無住hall

溫緊fall太大壓力鳩up下

巴打你個名上哂腦 加油啦

冇
好恐怖 又冇得瞓
不了

大家加油

差唔多了，不過係7.1428+4=11.1428

精算有冇得同chemistry crossover? 例如幫危險品做insurance?

但係 lifetime~U(a,b)
a=0, b唔使offset番4咩

我諗都可以研下新chemicals/pharmacies對global mortality trend有咩impact掛

btw危險品可能唔算insurable risk

i mean Uniform(0, theta)
Uniform(a, b) 因為由t = 4開始為0
a = 4 - 4 = 0, b = theta = 11.1428 - 4 = 7.1428
我係咁諗
其實我唔太識

Black Scholes modeling 其實做啲咩？

ff下d股價會點fing(geometric brownian motion), 再當全部投資者係很傻很天真(risk neutral), 然後計下d derivatives應該點price (option pricing)

其實除左stock, GBM應該extend去任何underlying assets, e.g. gold, interest rate(bond) etc

derivatives就由options extend到任何奇怪payoffs. e.g. 而家最新果d咩鳩逆向痴漢牛熊

yes
唔識

巴打英文名係P開頭？

我諗可能唔保

BS model 係 model option 嘅
冇記錯應該用 brownian motion 嚟計
利申：未讀 financial econ ii

我有 source

你估下
可能係
又可能唔係咁囉

仲有冇人想傾下計丫

留個名岩岩grad 讀chem同maths, 而家轉行讀MSc(ITE) 即係edu tech

點解揀 chem & math？

一開始以為鍾意數，讀左一年知瀨野。之後第二年以為鍾意chem,點知又瀨野，最後以2nd low 畢業轉行去Education

Double major?

巴打點解你有毅力讀咁多書
點解會揀 ITE

利伸Grad左已經冇動力溫書

Major Chem minor maths

其實係以前亂咁讀，見DSE數同chem成績好就走去讀science。之後呢四年入面總算揾到自己嘅興趣同夢想，所以去讀ITE

巴打唔做精算會做咩
government lab?

SCN- 係 Thiocyanate
單一個S2- 就 Sulfide
點解Thio代表到S
巴打可唔可以解答我呢個問題

辛苦曬
其實大學嘢同 dse 嘢係冇關係
Dse 考得好唔代表大學讀得掂
我尐 chem 同 stat 就係最好嘅代表

都唔會做
講太多就自爆喇
雖然已經有少少半自爆

因為 sulphur 嘅希臘文係 θεῖον (theîon)

其實要揾你應該唔難 hku, major stat, chem, 可以有幾多個

嚇死仲以為係同路人
明明另外嗰個係nds

3541得鳩up冇數計炒撚咗

佢d naming好on9嫁

讀緊year 2 但probability個啲完全食哂屎 上年拎D-

Wald test 同score test分別係邊
Fisher information同mle有咩關係

3541 真心唔難
尐數都唔多
年年又番炒

慢慢搵下喇

個個都識咪冇A+囉

Probability 都唔知做緊咩
爛 grade 了

想問下學左Random process夠唔夠用黎炒股
小弟對數學係股價變動上既應用好有興趣

同埋想問下幾時開始要報intern 見佢成日send E-mail嚟話邊間邊間公司請intern 但又唔肯定而家會唔會太早報

冇學過 wald test 唔知係乜

希望幫到你

嗱 3541 係有路捉嘅
Allan cheung 年年都翻兜

炒股有得你睇就係人都發達喇
但係如果都係想用數睇可以用 GBM 嘅

我尐 frd 就 yr 2 報 yr 3 intern
Yr 3 報 yr 4 intern
睇定都冇問題嘅

多謝哂
終於知fisher information同mle有乜春關係

我今個sem讀biostat都想嘔

讀 an chem ii 讀到我顛喇

然後發現根本同工作無乜關係

Biostat 已經算係咁架喇
起碼有尐 applications
尐純 stat 真心讀到我想死

大學讀嘅嘢不嬲同工作係零關係
呢個係定律

正路出面都用電腦計啦
但係考試要人手

我意思係careless mistake變咗好大鑊
唔係唔識做
當年我就係督機除pi變咗乘pi就收咗皮

知道p-value係乜，我已經好開心
好佩服啲stat佬

p value入入入入入入入入入門野咋

咁份份卷如果有 careless mistakes 都會死架喇
以前 dse bafs 都係咁
成日承上題

p-value 只係最最最基本嘅嘢
仲有好多嘢等緊你丫巴打/絲打

我又係chem 撚
Organic/biochem

份卷難到其他人都唔識做
得你識做咪有careless都照A+

org chem ii就係咁屈返嚟

好彩我淨係要讀Intro姐
叫做識用SPSS整下regression line咁
遲下要學少少R，驚緊

Org chem 不了
好撚驚

係咪毒撚黎？

3541 係咪好多人都聽唔明？

其實精算係唔駛學 SPSS 同埋 R 的
所以到而家都唔識

呢位巴打你覺得呢
覺得自己唔多係

就算學都好易
你要明個concept先難

between想問asymptotic呢個字係點解

巴打 讀算宜家出路好唔好 考曬啲牌未？
利申 過幾日考C

Lm
利伸:maj maj 下chem轉左去stat + math
好玩好多

Stat 最難清 concept
Lecturer 又講到 1999

For ur reference

點睇精算前境？

冇諗過考牌
因為冇諗住做精算
跳船

讀完 math 讀 chem 好好玩

唔會做

會唔會覺得好浪費

其實係
但係因為allan cheung成日翻兜
所以佢地抄source都好高分
變咗考人小唔小心

chem做完fyp都係不了
讀返數算

簡單黎講就係when sample size goes to infinity
嚴謹黎講唔知

唔會
因為遲尐出嚟做嘅嘢可以話係讀完精算有幫助

還好喇

巴打做咩唔做 intern？

讀完諗住出嚟做咩
會唔會投身保險業

樓主答左幾次喇喎。。。

我答到悶喇

暑假畀咗maths
chem啲intern咪又係做奴隸

原來我查錯野

咁又係 好 chur

如果allan唔翻炒會有一堆人fail
btw巴打點睇wat

unpaid intern

KP Wat?

yes
BTW純便講下hypothesis testing得唔得
上次TAKE ECON1280個lecturer講到1999,考完之後年幾2年都冇理過
依家突然想聽番

留 tg 😏😏😏

KP wat 冇上過佢堂唔知
Hypothesis testing 用嚟 test 你嘅 proposal
例如 H0: p = 0.6 (null hypothesis)
同埋 H1: p \neq 0.6
咁你就用 z test or t test or whatever 去證明邊個係啱嘅
唔唔大致上係咁

仲有點解咩test mean係用normal distribution
test SD係用chi square

CLT proves sample mean follows normal distribution when sample size is large
Chi-squared test statistics is
X^2 = [(n-1) * s^2] / {\sigma}^2
Is definition ar mah

但係其實我唔上堂的
Benchimol 教得麻麻

樓豬教下我點識女

哈哈
Ur face ur fate 架呢個世界上

我都唔識喎

你而家有冇女

你估下

邊科？

姐係冇啦

廢事公開自己嘅 status 啫
你又知我冇？

求教學
上堂新識左條女
但佢有男朋友
坐就坐埋一齊
但係點樣close d

你對住朴初瓏打J好過
A0

問下佢有興趣嘅嘢
熟尐先喇
再瘋狂 whatsapp 喇

Jeff yao真係CLS 第一堂以為佢講緊法文

又jer

唔敢wtsapp佢
佢icon有男朋友合照

巴打你 A0？

如果咁鍾意數，點解唔直接double major maths phy

係
全體育台都知

唔駛驚架
敵人只有一個
放心去馬喇

Who is jeff yao

我？

講就易啦
上堂我都唔識開TOPIC

想自己考精算 會唔會好難

跌筆
萬試萬靈

係呀

2901嗰個喎

其實唔太難
Asa 基本上全 mc

已經一齊坐緊
想同佢做close既朋友
但係佢落堂好趕住走咁

好多大陸人爭 grade (math)
Dse 冇讀 phy 讀唔到

我之前睇過p d卷 應該自修都ok 但fm真係

2901 我係鍾玉嘉教
我 2014-15 take 2901

我而家讀個intro biostat都好多中國學生，佢哋啲英文廢到仆街
乜都要譯做中文

睇書喇 但係我唔記得咗係邊本

放 break 撩下佢傾計喇
咁被動唔得架

屌鳩 lecturer

就係唔知講D咩好
你平時同女講D咩

可唔可以講下radon
放射性同半衰期

尐女女鍾意食嘅咪問佢鍾意食乜
再帶佢出去食
如果鍾意睇戲就陪佢傾下有咩戲好睇
咁囉

Radon decay 嘅圖就係咁

其實佢嚟自 U-238 嘅 decay
α 代表個原子放出 He 嘅 nucleus
β 代表質子數量加 1
佢嘅半衰期指要用幾耐 decay 一半份量
例如 Ra-222 嘅半衰期係 3.8 日

大學讀數/stat嘅人真係好勁
同讀philo冇分別

Philo 唔係人讀的

數已經係philo啦
啲prove

Philo 又會用好多數喎
我思故我在入面都用咗唔少 logic/ 數

我教你org chem你教我phy chem ok?
CHEM3441 A+

Tg plz

求教
完全冇頭緒

咁佢鐘意旅行呢

屌應該係10/11 = 90.9%

Makovnikov巴個條IR番到屋企先搞

問佢鍾意去邊
打開話題先喇

唔係 9.09% 咩？
Remain in aqueous 喎

同意
利申最好grade都係2541, 3541

d英文真係鳩屎 ratio of A and B 我點知係A:B定B:A
不過Fe(III)應該係more soluble in aqueous solvent
所以有90% remain in aqueous

關英文鳩事
distribution ratio係define做org/aq㗎嘛

如果係org/aq = 10既話姐係Fe(III)係Ketone入面更soluble wo
唔撚係掛

好啦試下啦
好驚俾人笑

急問，我喺R用decomp=stl(...
嗰個function
佢話only univariate series are allowed

我諗我用錯左方法去import啲data入R
請問應該點import？

利申第一次用R

個數都係鳩作出嚟㗎啦
有乜所謂

同埋未必係naked Fe(III)

真古惑
咁都係9.09%同90.9%是旦一個啦

K巴我題NMR

啱先沖完涼 宜家搞

樓主英文名係咪P字頭?

麻煩你喇

有機會識你

E[E(X|Y)]=E(X)

咁呢度個E(X|Y)係Random variable?

To Makovnikov巴
應該係 E > F > B > A > D > C
果度有3 group野 A B係Ketone
C D係ester E F係amide
v(ester) > v(ketone) > v(amide)
=> (E, F) > (A, B) > (C, D)
個bond愈stable wavenumber同frequency愈大
compare E & F, E attached to more electron withdrawing phenyl group (electron deficient)
=>E > F
跟住compare A & B, 5 membered ring vs 6 membered ring, 6 membered ring more stable
=> B > A
最後compare C & D, Normal amide vs stabilised amide
=> D > C
所以加埋 E > F > B > A > D > C

唔知有無錯
唔明聽日再解 好撚眼訓

唔係D廢D咩
intra-H BOND elongate個bonding

同埋phenyl唔係e- donating/e- withdrawing都Ok咩

呀明左EF

Yes
e.g.
X|theata follows Po(theta)
where theta is a Random variable that follows uniform(0,3)
E(X)=E(E(X|theata))=E(theta)

as i said , theta is a random variable

我覺得應該係 9.09% 多尐

加油丫
到時請我食出 pool 飯

利申 唔識用 R

你可以咁睇
E(X|Y=y) 係一個數字
例如 X|Y=y follows Bin(n,y)
咁 X|Y follows Bin(n,Y) which is a random variable
所以 E(X) = E[E(X|Y)] = E(nY) = nE(Y)

巴打都好搏盡，7點已經起身

定係7點先瞓

要做 lab 丫巴打
冇覺好瞓

study manual?

FM cover 嘅書
1. Kellison, S. G.: The Theory of Interest (Irwin: Illinois, 2008, 3rd edition)
2. McDonald, R. L.: Derivatives Markets (Addison Wesley, 2006, 2nd edition), Chapters 1-5, 8.

做緊 lab 好悶

樓主econ咩grade?

邊科 econ 先
Micro or macro?

樓豬有冇stat1603既hypothesis testing note tutorial assignment

An chem
玩LCMS HPLC真係好撚悶

係wo屌

就咁喺度等
又唔知喺度做咩
唉

我地第一個 course 就係 stat2901 喇喎巴打

放工睇下先

但係就嚟改制喎巴打
要留意下 SOA 喎

又有唔識可唔可以再問

巴打有冇2901 既source 柒左

TG plz

請

今晚再問

想問出電刀定火炮會贏

呢排自學緊queuing theory
有冇讀stat既巴打接觸過呢科？

點睇精算呢行前景

有睇呀 下年7月改制

未做左intern 但過左幾個考試
而家揾唔到工

精算真係molamola 如果唔係鐘意數學 當初真係會去咗做物理治療😂

浸大精算

我屌你啦

得呢兩個就精算啦 應該risk man係subset of ac? 利申讀咗幾年都唔太清楚有乜分別 勿屌

Ochem 都要玩

？？？

冇 sor

精算真心冇咗光環
唔好讀 伏科
我都跳船

巴打玩緊asymmetric syn?

MALDI 丫
雖然都唔知佢講咩

如果想入行做精算
但又唔夠分入
讀三大math/stat/riskman再自修soa可唔可行

可以 但如果係u有讀精算 會易考好多 啲大學course某程度上都係針對SOA

預咗好辛苦囉，讀精算嘅喺大學就順便溫埋soa，你要另外搵時間搵
大學math同soa零關係咁濟，stat同riakman比較同soa有關係

惡魔巴想問下點解polyvinylidene fluoride(-CH2CF2-)既melting point係185但係polyvinyl fluoride(-CH2CHF-)係200度

For preliminary exams, 有d數底同prob就ok
考牌條traxj如果係行life, 唔洗好quantitative都ok

考試次要, 最緊要諗清楚前路

巴打睇你為搵食定為興趣啦
呢個年頭唔好諗咩光環喇

SOA冇考試限制，好多外國人都係讀數學SOA

好多人background都係非actu major
maths, stat, phy, enginee好多

如果係相對少d數, 喜愛文字地獄
唔考SOA, 考UK/Australia可能會好d
(但香港冇得考bye鳩)

雖然soa都地獄 好似係...

樓主係咪上個post無人理所以開多個

屌好撚灰 唔知跳唔跳船好 炒咗SOA好frust

重考lor

chem 用嘅數係咪多數都係ode/pde?
精算用嘅數係咪以stat為主?

巴打炒邊個試

炒咗prelim咋 但溫咗好耐 自認係廢柴

C?

chem用到ode pde?咪玩喇
精算就ode喇

要用ODE 架咩

Net premium reserve 同gross premium reserve 有乜分別，同埋佢地喺分別係乜野regime 應用？

簡單d諗
NPV 用net premium, cover benefit
GPV 用gross premium, cover benefit expense

睇regulation

行家wor
咁ifrs17係行緊邊套？ 我想聽樓主答

讀書有教架巴打

我早幾年請FG 份筆試考GPV 同NPV 分別好多人答得好差

其實請intern都應該再識答

唔係有晒數學定義架咩 定係你想要高層次啲嘅答案
net premium reserve at time t is apv at time t, of future benefit minus apv at time t, of future premiums

gross premium reserve at time t is apv at time t, of future benefit and expenses minus apv at time t, of future premiums

咁答包過到interview
有個好重要既分別冇highlight
用另一個方式問, reserve 個value 有冇lower bound? 如果有, 係乜野數?

係包過唔到

曲直難分

Chur左咁耐唔覺得哂左?

覺唔覺得

force of mortality 同 force of interest 個名好型

巴打可唔可以解釋 Schrodinger equation？

睇唔明

上次第一次開 post 太快沉底
今次捲土重來

Chem 多 calculus，尤其係 multivariate calculus
但係 ODE/PDE 比較少用
例如 solve Schrödinger's equation 嘅時候
雖然都係書會畀個答案你

精算屬於 dept of statistics and actuarial science 喎巴打

嗱我就冇打算考嘅

未 take advanced contingency course
答唔到

唔覺得
因為遲尐想做嘅嘢同有讀精算好有幫助

個名型
但係咪又係尐十九嘢
將 compounding 嘅 frequency tend to \infty 咋嘛

嘩好難解釋曬架喎喺呢度
H(r,θ,φ)ψ(r,θ,φ)=Eψ(r,θ,φ)
ψ 係 wavefunction 而 E 係 energy
簡單尐嚟講就係個 Hamiltonian 用落個 hydrogen atom wavefunction 度就會變成個 energy 乘 wavefunction
再將佢 cartesian coordinate 變成 spherical coordinate
唔唔大致上係咁

巴打真係好勇
Org Chem難撚到仆街 抽象到閪咁
咩conformers

做保險?

不嬲最憎 org chem
利申：org chem grade 爛到 hi hi

會唔會係咁

咁你話精算有咩用?

講得太多就等於自爆喇

organic 背曬就A

巴打知唔知咩係精算

Org chem邊駛背

How to prove det(kA)=k^n detA,where A is nxn matrix

錯頻 ?精算+chem post

要背product同condition,mechanism可以自己屈

呢度咁多數學勁人 幫我諗諗
精算洗唔洗用到matrix determinant?

咁樣？
Btw 精算用唔少 matrix + vector
尤其係 multiple linear regression
用到顛

手字核突請見諒

巴打其實你岩架
精算的確係"造"保險
Risk is opportunity.

咁都叫核突

已J thx

唔該哂呀巴打
多謝你咁有心機
btw咩叫minor?

希望可以幫到你
同埋 sor ar
上幅圖下面有少少錯
呢張就啱喇

thz
即係類似cofactor？

惡魔巴想問下
grignard reagent(RMgX)果到
grignard + nitrile既mechanism
點解R-C三N react完一個R之後變R-CR'=N負,點解唔會再add多個R落去變N2-
跟住加H3O+變R-CR'2-NH2

冇保險哪有精算
所以想問樓主將來想做嘅野同精算有咩相關?

我明了
係咪steric hinderance同埋repulsion問題

Cofactor = A_{ij} = (-1)^{i+j}M_{ij}

你地估下

唔係

你係講緊紅色mechanism
第二個RMgX react完之後N會有兩個negative charge
呢個intermediate既energy同呢個mechanistic step energy barrier太高 所以唔可能發生
Btw咪撚乜柒都用steric hindrance解

比惡魔巴大屌
btw咁點解for reduction of nitrile,個紅色mechanism又ok

姐係出CH2NH2

你用咩reduce

LiAlH4

link貼錯

因為有AlX3呢隻Lewis acid幫手 coordinate落nitrogen度
Stabilise左d negative charge先可以出到隻di-anion
仲有hydride係比Grignard更strong既nucleophile

sor我知我好煩
但R-同H-印象中大家好似差唔多?
同埋grignard都可以有MgBr去stablize

咁resonance嗰啲呢
完全唔識

仲有個啲畫arrow 講電子由邊度去邊度嗰啲唔多識 利申fm

揸緊兜等轉行？

9畫就得,double bond吹double bond, lone pair跳再夾埋變double bond，有冇example

Org chem failed

政府statistician

直 我乜都唔識

馬料水精算路過

我讀緊applied maths
好驚第時揸兜
諗緊post grad讀唔讀精算

聽日再答你 同老細飲完野咩都諗唔到

點解bond structure 經過咁多發展之後, 日常生活都係用classical theory黎展示?e.g. stereochemistry/ spectroscopy/ electron pair theory/ingold revolution/frontier molecular-orbital theory/quantum theories

係丫
到時做嘅嘢同精算 0 關係
但有幫助

慘慘豬

都唔係

真心睇人讀
我覺得越嚟越好讀

其實係因為用慣咗
又唔係好錯 先繼續用
唔通下下講 MO diagram 咩
咁咪講住尐好似啱嘅 electron pair 囉

巴打有prob底想入行可以直接考
actu post grad唔知讀咩架呢
香港好似得薄扶林同城市有

btw如果有興趣做research
actu個 field 應該都幾多野玩

如有信心 可以直接屌SOA

fancy mo diagram

薄大冇精算 pg
得 stat pg

SOA
直接考喇 ching

加油巴打
幫我屌撚死SOA

淨係記得響巴士見過燈塔教數條友個朵
stat and actu master

hku好似冇 讀完學士要去city讀

大大力屌曬啲Exam

未屌死哂exam前唔好比exam屌死呀

好多巴打支持

而家加多左科 predictive analytics
仲要唔知點考幾時有得考

加油丫巴打
我今個 sem 仲有 credibility
要 survive 咗個考試先丫

其實冇人知考乜 / 點考
薄大未有 course 畀精算讀 PA

我同你同屆 應該...
個鬼佬幾好人

但係A2 尾2 個題有冇source

year 3 or year 4 讀credibility

u?

time series有冇咩書推介

1. J. D. Cryer & K.S. Chan: Time Series Analysis with Applications in R (Springer, 2008, 2nd edition)
2. Bovas Abraham & Johannes Ledolter: Statistical Methods for Forecasting (John Wiley & Sons, 2005, 2nd edition)
3. W. W .S. Wei: Time Series Analysis: Univariate and Multivariate Methods (Addison-Wesley, 2006, 2nd edition)
4. W. K. Li: Diagnostic Checks in Time Series (Chapman & Hall/CRC, 2004)
5. Howell Tong: Non-linear Time Series: A Dynamical System Approach (Oxford University Press, 1990)
呢幾本應該幫到你

係香港除左想做下老師外, 真係唔好讀chem 呢D低賤野。

利申: Chem degree + 唔係老師

係香港讀stat有冇前境
對stat方面好有興趣但又怕major佢會乞食..

加油巴打
準備屌 FSA

咁最後做咩？

入政府做 statistician 囉
都 OK 嘅

嘩前輩喎 巴打

前輩 想請教下有FSA人工幾多起跳？ 有人話三皮有人話五皮 幾多先真

邊有咁多位
仲未計要同好多master爭

Science major 嚟講Stat 算最唔乞食之一

以hku 為例 department of statistics and actuarial science 係science中最唔乞食 有 stat, riskman, data analytics, 精算

做左幾年lab之後轉左做工程 back office

對chem有興趣點解唔做科學家？

因為會揸兜

睇你講 deterministic定 stochastic果part喇

deterministic = ?
E[stochastic] = ?

我仲未畢業
我都想知搵到幾多

r = BØ + ê
B睇你造化, 有幾勤力
Ø通常唔錯, 少少睇公司
ê就算...好快看破紅塵

btw ... (Ø|#Passed Exam)

E(r) =
ê~N(?, ?)
(Ø|#Passed Exam) <---

一樣嘢要咩條件先可以written as MA(infinity)?
又要咩條件先可以written as AR(infinity)? thanks

考完SOA 5份prelim等grad

香港fsa係咪都係揀life多，通常grad後幾時考曬

infinity lag都算time series??

聽聞而家好少 perm 位俾 fresh grad

AR(1) can be written as MA(infinity)
so yes